---
title: テスト投稿｜アイキャッチ画像と最終更新日の表示
date: 2021-10-31
lastmod: 2021-11-01
image: "post/2021-10-31-test-post/eyecatch.png"
bigimg: [{src: "eyecatch.png", desc: "Eyecatch image"}]
tags: []
---

フロントページ等に表示される投稿リストと投稿ページに、アイキャッチ画像を追加するサンプルです。

<!--more-->

### 鯉のぼり

屋根より高い鯉のぼり。
大きい真鯉はお父さん。
小さい緋鯉は子供たち。
面白そうに泳いでる。

### チューリップ

咲いた、咲いた、チューリップの花が。
並んだ、並んだ、赤白黄色。
どの花見ても、綺麗だな。

### 浦島太郎

昔々浦島は、助けた亀に連れられて、竜宮城に来てみれば、絵にも描けない美しさ。
乙姫様のご馳走に、鯛や鮃の舞踊り、ただ珍しく面白く、月日の経つのも夢のうち。
遊びに飽きて気が付いて、お暇請いもそこそこに、帰る途中の楽しみは、土産にもらった玉手箱。

### アイキャッチ画像

ベースは下記を使用しています。
[Technology vector created by freepik - www.freepik.com](https://www.freepik.com/vectors/technology)
